<resources>
    <string name="app_name">Kuliner Semarang</string>
    <string name="action_settings">Keluar</string>

    <!-- Strings for labels on app screen. -->
    <string name="kuliner_semarang">Kuliner</string>
    <string name="kuliner">Kuliner</string>


    <!-- An array of strings for superhero facts. -->
    <string-array name="kuliner_details_array">
        <item>Lumpia semarang adalah makanan yang berisi rebung muda, telur, dan daging ayam atau udang.
            Makanan ini pertama kali dibawa masuk ke Kota Semarang pada tahun 1930 oleh seorang pemuda Tiongkok bernama Jwa Dayu.
            Cita rasa lumpia semarang adalah perpaduan rasa antara Tionghoa dan Indonesia.
            \n\nLumpia yang paling terkenal di semarang adalah  Lumpia Gang Lombok  atau Warung Siem.
            Ada 2 jenis lunpia yang bisa dipesan di sini, yaitu lumpia basah Dan lumpia Kering, yaitu lunpia yang sudah di goreng.
            Lunpia disajikan dengan saus yang ditaburi cacahan bawang putih, cabe rawit, dan bawang muda.</item>
        <item>Roti ganjel rel adalah roti khas Semarang. Ganjel rel juga biasa disebut kue gambang.
            Roti ganjel rel merupakan salah satu peninggalan Belanda.
            Resep yang digunakan dari dulu sampai sekarang tidak pernah berubah, masih asli dari zaman Belanda dulu.
            \n\nDisebut ganjel rel, karena selain teksturnya yang bantat, dan juga bentuknya yang seperti ganjel rel (bantalan rel).
            Roti ganjel rel bertekstur agak alot, namun sangat baik bagi pencernaan.
            Roti ganjel rel berbentuk kotak dan berwarna coklat bertabur wijen.
            rasa roti ganjel rel bercita rasa kayu manis.
            Teksturnya ulet dan padat dipadu dengan aroma coklat dan kayu manis yang nendang di lidah.
            Karena teksturnya yang ulet, jika makan 2 potong saja sudah cukup mengenyangkan di perut.</item>
        <item>Wedang tahu adalah minuman yang beraromakan jahe dan berisi kembang tahu yang terbuat dari sari kedelai.
            Konon wedang tahu ini berasal dari Tiongkok yang dikenal sebagai minuman khas Semarang.
            Minuman ini berkhasiat sebagai penghangat tubuh dan sangat cocok bila dinikmati pada musim hujan, pada pagi ataupun sore hari.
            \n\nWedang Tahu konon berasal dari negeri Tiongkok yang dibawa ke Indonesia pada akhir abad ke-19, oleh seorang imigran dari negeri tersebut sehingga menjadi minuman khas Semarang.
            Wedang tahu terbuat dari susu kedelai yang dicampur dengan air garam, dan bubuk agar-agar yang dimasak sehingga menjadi kembang tahu atau tahu sutera, yang akan dijadikan sebagai isi dari wedang tahu tersebut.
            Penjual wedang tahu biasa menjajakannya dengan pikulan atau berada di pinggir jalan dan untuk menarik perhatian para calon pembeli, mereka membunyikan piranti musik teng-teng berukuran mini dengan pemukul dari kayu.</item>
        <item>Bandeng presto adalah makanan khas Indonesia yang berasal dari Kota Semarang, Jawa Tengah.
            Makanan ini dibuat dari ikan bandeng yang dibumbui dengan bawang putih, kunyit, dan garam.
            Asal mulanya ditemukan oleh Hanna Budimulya yang lahir di kota Pati, Jawa Tengah.
            Ikan bandeng ini kemudian dimasak pada alas daun pisang dengan cara presto.
            Presto adalah cara memasak dengan uap air yang bertekanan tinggi.
            \n\nMakanan yang dimasak dengan cara ini diletakkan dalam panci yang dapat dikunci dengan rapat.
            Air yang berada di dalam panci ini kemudian dipanaskan hingga mendidih.
            Uap air yang timbul akan memasak makanan yang berada di dalam panci ini.
            Karena ikan bandeng terkenal memiliki banyak duri, bandeng presto adalah makanan yang digemari karena dengan cara masak presto duri-duri ini menjadi sangat lunak.
            Bandeng presto biasanya di hidangkan dengan sambal terasi dan nasi hangat.</item>
        <item>Tahu petis adalah jajanan khas kota Semarang berupa tahu goreng yang dimakan dengan petis (saus berwarna hitam kental yang biasanya terbuat dari udang) yang dioleskan atau disisipkan di tengah-tengah tahu.
            Seperti tahu pong, tapi rasanya tidak asin, yaitu berasal dari tahu putih yang digoreng sampai kecokelatan tanpa dibumbui atau dibumbui dengan larutan garam dan bawang putih saja.
            Sedangkan petisnya berasa manis agak sedikit asin.
            \n\nAgar menggugah selera, tahu petis biasanya dimakan dengan cabai rawit.
            Keunikan makanan ini ada pada bumbu petis berbahan dasar udang yang diracik dengan bumbu spesial sehingga menghasilkan petis udang siap saji yang bearoma harum dan tidak menyengat.
            Dipadu dengan tahu pong yang segar dan renyah sehingga menambah kelezatannya.</item>
         <item>Mi kopyok adalah salah satu makanan khas Semarang.
             Dibandingkan dengan varian mie lainnya, mi kopyok mempunyai citra rasa yang berbeda,
             \n\nsebagai bahan campuran mie kopyok adalah taoge, lontong, irisan tahu dan karak gendar.
             Tak lupa bumbu bawang garam yang dilarutkan air.
             Disebut kopyok karena larutan bumbu bawang garam yang ditaruh dalam botol itu dituang ke dalam piring dengan cara di kopyok.</item>
        <item>Kue Moci Semarang memiliki bentuk bulat kenyal terbuat dari tepung ketan dengan kacang sebagai isinya dan dilaburi tepung pada bagian luarnya.
            Moci semarang yang terkenal yaitu Moci Gemini.
            \n\nKelebihan kue moci Gemini karena kue itu terasa lebih gurih di lidah dan taburan atasnya bervariasi,
            salah satunya adalah wijen. Kue Moci telah mengalami variasi dalam rasa.
            Rasa durian adalah salah satu yang paling dicari bila wisatawan saat berada di Semarang.</item>
        <item>Tahu gimbal adalah sekian dari makanan khas Kota Semarang.
            Yang khas dari tahu gimbal tersebut adalah gimbal itu.
            Gimbal adalah semacam bakwan goreng yang berisi udang yang digoreng kering,
            \n\ndengan perpaduan rasa yang pas antara gurih, manis, dan pedas.
            Ditambah lontong, kol, tahu dan taoge serta telur goreng sebagai pelengkapnya.
            Tempat yang bias menikmati tahu gimbal di daerah Simpang Lima dan Taman KB di Jalan Mentri Supeno.
            Namun jika kamu ingin membuatnya, berikut resep cara membuat tahu gimbal. </item>
        <item>Wingko adalah sejenis kue yang terbuat dari kelapa, beras ketan, dan bahan-bahan lainnya.
            Kue ini sering dijual di stasiun kereta api, stasiun bus atau juga di toko-toko kue.
            Di pulau Jawa, Wingko juga sering menjadi oleh-oleh untuk keluarga, yang menjadikan kue ini terkenal.
            Ini menyebabkan banyak orang yang mengira bahwa wingko juga berasal dari kota Semarang.
            Meskipun demikian, wingko babat sebenarnya berasal dari Babat.
            Ini adalah daerah kecil di Lamongan, Jawa Timur.
            \n\nBabat terletak di dekat Bojonegoro, Jawa Timur yang terkenal akan kayunya dan karena baru saja ditemukan sumber minyak di daerah ini.
            Wingko biasanya berbentuk bundar dan agak keras serta biasa disajikan dalam keadaan hangat dan dipotong kecil-kecil.
            Wingko dapat dijual dalam bentuk bundar yang besar atau juga berupa kue-kue kecil yang dibungkus kertas.
            Kombinasi gula dan kelapa menjadikan kue ini nikmat.
            Harga kue ini dapat bervariasi tergantung tempat menjualnya dan merek wingko ini.</item>
        <item>Babat gongso adalah potongan Babat dan juga jeroan lainnya, seperti ati, limpa, paru atau iso,
            yang dimasak dengan bumbu kecap yang kental. Rasa manis dan pedas begitu terasa.
            \n\nTak hanya itu, babat ini sangat empuk.
            Kamu bisa menemukannya di Nasi Goreng Pak Karmin, Jl Pemuda (Samping Jembatan Mberok), Semarang.</item>
        <item>Tahu pong adalah makanan berbahan dasar tahu tanpa isi alias kopong (kosong).
            Tahu pong biasanya langsung digoreng saat kita memesannya.
            Tahu Pong enak disantap saat panas. Lalu dicocol petis udang yang encer, berteman acar dan ulekan kasar cabai hijau.
            \n\nRasanya sungguh membuat ketagihan. Harga seporsi tahu ini adalah Rp 6 ribu.
            Kamu bisa menemukan penjual tahu pong di Simpang Lima, atau yang terkenal adalah di Jl Gajah Mada,
            berseberangan dengan Gereja Bethel.</item>
        <item>Nasi Gandul berwujud nasi putih hangat yang disajikan bersama lauk dari sapi, bisa daging, lidah,
            jeroan, paru, apapun bagian lainnya dari badan sapi.
            Lalu diguyur kuah campuran kaldu dan santan berwarna kecoklatan, keruh dan encer.
            Sebagai pelengkap ialah jeruk nipis, tempe yang digoreng garing serta sambal.
            \n\nPaling enak dinikmati sembari diselingi teh manis panas.
            Nasi Gandul paling nikmat disantap pada malam hari dan saat hujan.
            Selain makanan-makanan di atas, masih banyak lagi kuliner yang terdapat di Semarang.
            Jika kamu kebetulan berkunjung ke Semarang, tidak ada salahnya mencoba makanan khas di atas.</item>

    </string-array>

</resources>